**埃克托·库珀**（****，）是[阿根廷人](../Page/阿根廷.md "wikilink")，[足球](../Page/足球.md "wikilink")[主教练](../Page/主教练.md "wikilink")。

庫珀球員時代主要是在阿根廷國內球會效力，司職後衛。他亦曾代表過阿根廷國家隊出賽，但並未參與任何世界杯賽事。1992年宣佈退役，終其球員生涯都只是拿過[阿根廷甲組聯賽冠軍](../Page/阿根廷甲組足球聯賽.md "wikilink")。

轉任教練後庫珀開始嶄露頭角，最先在2000年執教西班牙球會[馬略卡時](../Page/馬略卡足球俱樂部.md "wikilink")，帶領過球隊闖入[歐洲杯賽冠軍杯決賽](../Page/歐洲杯賽冠軍杯.md "wikilink")，只是敗給意甲的[拉素](../Page/拉素足球會.md "wikilink")。不久他轉投[華倫西亞](../Page/巴伦西亚足球俱乐部.md "wikilink")，為球會連續兩年闖入[欧冠決賽](../Page/欧冠.md "wikilink")，不敵[皇家馬德里和](../Page/皇家馬德里.md "wikilink")[拜仁慕尼黑](../Page/拜仁慕尼黑.md "wikilink")。2001年他轉教[國際米蘭](../Page/國際米蘭.md "wikilink")，為球會取得首三甲的成績。

由於球員時代司職後衛的關係，庫珀的戰術主要以防守為主，尤其是針對後防漏洞，都會設法填補。但值得惋惜的是庫珀執教生涯中，幾乎清一色都是得到亞軍，如執教華倫西亞時拿過兩屆歐聯亞軍，在國際米蘭時即使為球會打入意甲聯賽榜首，但最後也在末數場失利，失落聯賽冠軍。故歐洲一些媒體常以「二奶命」形容庫珀，意指庫珀常在大賽功虧一簣。

## 效力球會

  - Ferro Carril Oeste（1976年-1977年和1978年-1988年）
  - Independiente Rivadavia（1977年）
  - Club Atlético Huracán（1988年-1992年）

## 執教球會

  - Club Atlético Huracán.（1992年-1995年）
  - Club Atlético Lanús（1995年-1997年）
  - [马洛卡足球俱乐部](../Page/马洛卡足球俱乐部.md "wikilink")（1997年-1999年和2004年-2006年）
  - [巴伦西亚足球俱乐部](../Page/巴伦西亚足球俱乐部.md "wikilink")（1999年-2001年）
  - [国际米兰](../Page/国际米兰.md "wikilink")（2001年 - 2003年）
  - [帕爾瑪](../Page/帕爾瑪足球俱樂部.md "wikilink")（2008年3月 - 2008年5月）
  - [格魯吉亞國家足球隊](../Page/格魯吉亞國家足球隊.md "wikilink")（2008年 - 2009年）
  - [阿瑞斯足球俱乐部](../Page/阿瑞斯足球俱乐部.md "wikilink")（2009年 - 2011年）
  - [桑坦德競技](../Page/桑坦德競技.md "wikilink")（2011年7月 - 2011年11月）
  - Orduspor（2011年 - 2013年）
  - [艾華斯爾足球會](../Page/艾華斯爾足球會.md "wikilink")（2013年 - 2014年）
  - [埃及國家足球隊](../Page/埃及國家足球隊.md "wikilink")（2015年 - 2018年）
  - [乌茲别克斯坦国家足球队](../Page/乌茲别克斯坦国家足球队.md "wikilink") (2019年至今)

## 带队成绩

  - 1999-2000赛季 欧洲冠军杯第二名（巴伦西亚）
  - 2000-2001赛季 欧洲冠军杯第二名

<!-- end list -->

  - 01-02赛季 意甲第三名（国米）
  - 02-03赛季 意甲第二名（国米）
  - 2003年国米没等联赛结束就花了违约金800万欧元直接解雇了库珀

[Category:阿根廷足球运动员](../Category/阿根廷足球运动员.md "wikilink")
[Category:阿根廷足球主教練](../Category/阿根廷足球主教練.md "wikilink")
[Category:華倫西亞主教練](../Category/華倫西亞主教練.md "wikilink")
[Category:國際米蘭主教練](../Category/國際米蘭主教練.md "wikilink")
[Category:帕爾馬主教練](../Category/帕爾馬主教練.md "wikilink")
[Category:桑坦德競技主敎練](../Category/桑坦德競技主敎練.md "wikilink")
[Category:2018年世界盃足球賽主教練](../Category/2018年世界盃足球賽主教練.md "wikilink")